---
title: XMPP
bgcolor: '#FFF'
fontcolor: '#1F5C60'
body_classes: modular
wider_column: right
---

<br><br><br><br>
<a class="button button2" href="https://user.disroot.org/pwm/public/newuser">Inscribirse en Disroot</a>
<a class="button button1" href="https://webchat.disroot.org/">Iniciar sesión en Webchat</a>

---
![](xmpp_logo.png?resize=128,128)

# [XMPP](https://es.wikipedia.org/wiki/Extensible_Messaging_and_Presence_Protocol) - Mensajería instantánea descentralizada y federada

Comunícate utilizando un protocolo de chat estandarizado, abierto y federado, con la capacidad de cifrar tu comunicación con el protocolo OMEMO (basado en un método de cifrado utilizado también por servicios como Signal y Matrix). Con XMPP no estás atadx a un proveedor de servicio (p.ej. el servidor XMPP de Disroot) sino que puedes comunicarte libremente con contactos de otros servidores XMPP, exactamente como te comunicarías entre distintos servidores de correo.

Página del proyecto: [https://xmpp.org](https://xmpp.org)
Servidor de implementación: [https://prosody.im](https://prosody.im)

<a href='https://compliance.conversations.im/server/disroot.org'><img src='https://compliance.conversations.im/badge/disroot.org'></a>
